{
    "question": "Tugas kimia .     3. Zat A\u2082B terurai menurut reaksi :\r\n\r\n2 AB(g) \u21d4 2 A(g) + B\u2082(g)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Kc= 2,5 x 10 \u0304\u00b2\r\n\r\nTentukan Kp pada suhu 27\u00b0C (R=0.082 L atm mol \u0304\u00b9 K \u0304\u00b9)!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Kp = Kc ( R kali T)<u></u>pangkat n<br>n = (2 + 1) -1<br><br>Kp = 2,5 x 10 pangkat -2 ( 0,082 x 27)pangkt 2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 1,23 x 10 pankat - 2<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "adam-hx-01-mempunyai-ph-yang-sama-dengan-larutan-hcl-0001mtent-905",
            "question": "Adam HX 0,1 mempunyai pH yang sama dengan larutan HCL 0,001M.tentukan nilai tetapan ionisasi (ka)asam HX itu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "H+^2=Ka x Ma= 10^-6=Ka.0,1....Ka=10^-5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "golongan-alkohol-mulai-dari-yang-tinggi-sampai-yang-rendah-serta-184",
            "question": "Golongan alkohol mulai dari yang tinggi sampai yang rendah serta dampaknya.    Mohon bantuannya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Golongan C, kadar alkohol 20-45%<br>Golongan B, kadar alkohol 5-20%<br>Golongan A, kadar alkohol 1-5%<br><br>Dampak:<br>-Menekan aktivitas susunan saraf pusat.<br>-Pada dosis rendah, alkohol akan menekan pusat pengendalian diri, menyebabkan\u00a0 berkurangnya rasa malu, berani berbicara, merasa santai, dan tidak merasakan kecemasan.<br>-Pada dosis lebih tinggi akan menyebabkan sempoyongan, agresif, dan cenderung melawan orang lain.<br>-Wanita hamil yang mengkomsumsi alkohol akan melahirkan bayi yang terbelakang, hiperaktif, jari-jari tangan dan kakinya tidak lengkap,atau otaknya leih kecil.<br><br>Maaf kalau salah :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglahphlarutanberikut-alarutan500ml-907",
            "question": ".\u00a0\u00a0\u00a0Hitunglah\u00a0pH\u00a0larutan\u00a0berikut. a.\u00a0\u00a0\u00a0Larutan\u00a0500\u00a0mL\u00a0amonia\u00a00,1\u00a0M\u00a0(Kb\u00a0=\u00a0\u00a0\u00a04\u00a0\u00d7\u00a010\u20135).",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "#[OH-] = akar Kb x M = akar 4x10-5 x 10-1 =akar 4x10-6 = 2x10-3<br>#pOH = -Log[OH-]<br>= -log(2x10-3) = 3 -log 2<br>#PH = 14- pOH = 14 - 3-log 2 = 11+log 2<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[OH-] = akar Kb x M = akar 4x10^-5 x 10-1 =akar 4x10^-6 = 2x10^-3<br><br>pOH = -Log[OH-]<br>= -log\u00a0(2x10-3) = 3 -log 2<br><br><span>PH = 14- pOH = 14 - 3-log 2 = 11+log 2</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "logam-apa-yang-paling-kuat-431",
            "question": "Logam apa yang paling kuat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tungsten, Osmium, dan Titanum",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.osmium<br>2.titanium<br>3.tungsten<br>4.adamantium<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-asam-oksi-termasuk-asam-kauat-atau-lemah-796",
            "question": "Apakah asam oksi termasuk asam kauat atau lemah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Asam oksi (oxyacid) adalah asam terner yang mengandung atom oksigen. Untuk semua asam anorganik yang umum, atom-atom hidrogen yang dapat terion adalah atom-atom hidrogen yang mempunyai\u00a0<u>ikatan kafalen</u>\u00a0dengan atom oksigen. Oleh sebab itu, asam nitrat (HNO3) lebih tepat dituliskan sebagai HONO2, sedangkan asam perklorat HClO4\u00a0dituliskan sebagai HOClO3, dan seterusnya.<br>Dalam satu seri asam-asam oksi dari satu unsur terdapat hubungan antara\u00a0kekuatan\u00a0<u>asam</u>\u00a0dengan banyaknya atom oksigen dalam spesies yang bersangkutan. Semakin banyak atom oksigen semakin kuat asam yang bersangkutan. Asam nitrat, HONO2\u00a0(pKa\u00a0= -1,4) termasuk asam kuat, dan lebih kuat daripada asam (lemah) nitrit HONO (pKa\u00a0= +1,33). Parameter\u00a0<u>elektronegati</u>vi<u>t</u>a<u>s</u>\u00a0dapat dipakai untuk menjelaskan\u00a0<u>kekuatan relatif asam\u00a0</u>oksi ini. Atom oksigen bersifat elektronegatif tinggi, maka semakin banyak atom oksigen semakin besar densitas elektron tertarik menjauhi atom H sehingga semakin lemah ikatan O-H, dan akibatnya semakin mudah terion dengan melepaskan ion H+, atau dengan kata lain semakin kuat asam yang bersangkutan.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Asam oksi (oxyacid) adalah asam terner yang mengandung atom \noksigen. Untuk semua asam anorganik yang umum, atom-atom hidrogen yang \ndapat terion adalah atom-atom hidrogen yang mempunyai ikatan kovalen dengan atom oksigen. Oleh sebab itu, asam nitrat (HNO3) lebih tepat dituliskan sebagai HONO2, sedangkan asam perklorat HClO4 dituliskan sebagai HOClO3, dan <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kamu-ketahui-tentang-gravimetri-140",
            "question": "Apa yang kamu ketahui tentang\u00a0Gravimetri ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "salah satu metode kimia analitik\u00a0untuk menentukan kuantitas suatu zat atau komponen yang telah diketahui dengan cara mengukur\u00a0berat\u00a0komponen dalam keadaan murni setelah melalui proses pemisahan. Analisis gravimetri melibatkan proses isolasi dan pengukuran berat suatu\u00a0unsur\u00a0atau\u00a0senyawa\u00a0tertentu.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "salah satu metode analisis kuantitatif suatu zat\natau komponen yang telah diketahui dengan cara pengukuran berat komponen dalam\nkeadaan murni setelah melalui proses pemisahan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-biloks-unsur-fe-berikut-dan-berikan-alasan-yang-tepat-1fe-795",
            "question": "Hitung biloks unsur Fe berikut dan berikan alasan yang tepat\r\n1.FeSO4\r\n2.Fe2(SO4)3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.SO4 udah ketentuannya -2 jd supaya 0 biloks FE hrs 2<br>2.SO4 biloks nya -2 x3 =-6 jd supaya 0 biloks 2FE hrs 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yang-dapat-menyebabkan-lelehan-naoh-menghantarkan-arus-listri-710",
            "question": "Hal yang dapat menyebabkan lelehan NaOH menghantarkan arus listrik ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NaOH termasuk elektrolit, terjadinya proses ionisasi, ada gelembung gas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "reaksi-kesetimbangan-a-b-c-bila-pa-01-pb-02-dan-pc-607",
            "question": "Reaksi kesetimbangan A + B \u21d4 C. Bila PA = 0,1, PB = 0,2 dan PC = 0,3 tentukan kp ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PC/PA x PB = 0,3/0,1 x 0,2 = 0,3/0,02 = 1,5 x 10= 15<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-gula-02-molal-dalam-air-mendidih-pada-suhu-100104-ctit-561",
            "question": "larutan gula 0.2 molal dalam air mendidih pada suhu 100.104 C.titik didih larutan KCL 0,1 molal yang terionisasi sempurna dalam air",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gan saya upload gan :)<br>semoga bisa membantu , itu saya kerjakan sesuai dengan apa yang saya tangkap dari soal :)<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/larutan-gula-02-molal-dalam-air-mendidih-pada-suhu-100104-ctit-561-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}